點解連登仔唔集氣寫信屌鳩間game廠唔出繁體 但係就會屌達哥用殘體唔轉英文

隻game多人玩啲定達哥多人睇啲 邊個影響深啲？

因為佢哋目的係想達哥死
唔係想守護正體字

有位咪入，你估班人真係捍衛本土，捍衛繁體字咩

咁想達哥死既人係咩人？

波台假膠

連登不嬲睇人死就最開心
扮正義 扮自由
其實乜柒都係為自己

因為班友係達哥haters
唔係間game廠haters

廢青及backup 狗

有時唔怪得香港d 藝人北上搵食，因為班人咩都鬧一餐，又難服侍，咩都要上綱上線遲早屌到無曬人材

咪係
根本個問題源頭係game廠唔出繁體

各位如果有上開steam,會發現好多中/小型game廠同indie制作都剩係得殘體

殘體玩家一來多,中/細game廠實主動整佢先,二來強國撚佢地真係好積極將外語翻譯做殘體 (睇下各個層面字幕組就知)
與其屌一個直播台主用殘體,不如聯絡game廠出繁體/自己做好過

利申: 有幫過幾隻steam indie game整繁體

連登唔會有人理
因為目的從來都係報復達哥搞死佢地偶像backup佬

欺善怕惡

係呀， 逃犯條例都一定只係捉啲犯罪嘅人
你一定唔會用陰謀論質疑佢啦

我係要講你有幾咁支持逃犯條例喎

quote完你都係唔認㗎啦嘥氣

非常同意,嗰班人根本為駡而駡

唔quote同quote唔到都唔識分，慘慘豬

返去支持你條逃犯條例啦

屌間廠唔用法文都要用英文
好難屌架
但屌達哥用中文就得

支那仔 上你老母閪鋼？

上綱上線

【明報專訊】趙姓讀者來電郵問，在政黨互相批評時，常見到一個術語，叫「上綱上線」，不知英文如何翻譯？

(1)這是內地以前常見的政治術語。「上綱」表示將問題提至政治原則的高度；「上線」表示將問題提至路線鬥爭的高度，一般是指兩條路線的鬥爭，如無產階級路線和資產階級路線的鬥爭之類。

我自己讀左六七年中史
每年啲啊sir都會𨳒鳩班支那仔用呢啲文革term

唔好咁講自己

Support
最近都寫緊有關香港翻譯市場萎縮嘅文，問緊netfilx 同中大到底有幾多香港人大學畢業去做遊戲、字幕同書本翻譯，以及工作情況。其實我都想訪問一啲做緊遊戲翻譯嘅香港人，巴打介唔介意留個tg？

估計係因為班文科仔衝晒去做政府或者老師，根本無去in 過做文本翻譯，甚至係因為翻譯經驗唔夠做過盜版或鑲字幕嘅比，所以唔請。

其他原因仲有就係香港無團隊或者積極嘅代理，香港人硬膠扮識英文，扮唔睇字幕(但又有人去搵盜版睇簡體字幕)

ching諗多左
個重點從來唔係簡體繁體

補充一點，香港本土意識抬頭同語文能力下降呢兩點，證明香港好需要有一個屬於自己嘅文化翻譯團隊，除咗翻譯外仲要去主動咁去傾代理權，用合法翻譯嚟賺錢，盜絕以字幕為名嘅盜版。

香港代理太廢，好似港任咁，寵物小精靈嘅官方譯名都可以幾次出遲過大陸盜版嘅漢化版(寶石同黑白版)，根本唔係路。事後又無幫香港反映在地化工作嘅重要性，或者個團隊本身，甚至無自己嘅翻譯員，又或者因為之前嘅往績，已經失去咗總公司嘅信心，所以根本無牙力去改變。

人地間公司係賺鳩中國人錢 睇唔起你香港市場阿..
你地做咩唔杯鳩葛間公司阿

睇日文英文咪得
好似係

識睇英文就唔會咁多人連Asso都讀唔到啦
識睇日文就唔會去考N試時得兩三個人考。
識睇韓文就唔會個個星期等字幕組。

事實上大部份香港人唔好話外語能力，連用中文書寫都唔得。有中文系畢業嘅，連公函格式都錯，離譜到用「我司」嚟指「本公司」。根本「我司」係政府機構嘅自稱，唔係我公司咁解。

大把文科學生上堂落堂都唔讀書睇書，essay 功課就抄sources，畀呢種人入大學簡直浪費時間同金錢。文科好多本身係好賺錢，上到管理層嘅學科，但呢班志願係做冗員嘅人根本敗壞晒香港文科學生嘅聲譽。亦係呢種人搞到白領變成庸碌保守，尸位素餐，可被隨意壓價嘅工作，間接令中產喺香港社會消失。

以前香港一樣有字幕，有人做書本翻譯，英文不知幾好。依家成班人下欄扮上菜，舢舨充跑艇，扮唔使字幕，唔知道學外語最需要係字幕。咁字幕係點嚟㗎？唔係機翻，係人翻㗎！仲要係慢慢學、慢慢翻出嚟㗎。做翻譯根本唔需要讀翻譯系出身，香港翻譯系一向做開傳譯同公文處理。而小說、電影同動畫翻譯，宣揚文學創作一向係文科學生嘅正職之一！從來唔係畢業就去考政府工同老師，然後做冗員！

一直以來呢
好多香港人都鐘意串台仔冇中文唔玩
大陸冇簡中就暴動個D
我都唔明有咩好串
老實講我有時我多謝台仔冇佢地屌我撚有咁多中文GAME咩

有班人長期只係互相批鬥，一講做實事就無影

諗住寫好先出post

目前等緊中大文學院畀畢業生就業數據同Netflix 翻譯部門回覆佢哋團隊組成同入職要求，寫埋最後一段就出post。如果位翻譯遊戲嘅巴打肯接受訪問都會加埋入去。

順便會招下人做下合法有授權香港翻譯組，如果有與趣留TG。

支持

以事論事,中國市場幾大香港市場幾大
支持香港係好,但唔好太自大

仲有人地大陸仔好撚多翻譯團隊,人地求其搵就搵到人整殘體
分分鍾人地連繁體殘體有咩分別都唔知啦

因為呢場係英文同簡體字之爭
反簡體字唔代表要支持正體字
可以係支持英文

巴打你都講得好岩
我以前asso都讀翻譯 本身都好想做到同翻譯有關嘅野
但社會門檻太高 就算連大陸字幕組日譯中嘅門檻都好高
佢嘅要求自問以放工後嘅時間黎做等於係犧牲個人時間先做得掂
有時都諗過想試下幫啲game譯 但硬係覺得自己完全無quali 最後多數都係睇返原文就算
某程度上讀過個課程對我自己係個腦到翻譯理解好有幫助 但想幫人手搞就遠遠未夠班
我好認同香港係應該有一個授權嘅翻譯組織去做相關嘅野 尤其是game方面大部份都係接受返台灣或者大陸嘅譯法

無用tg 一係你想問乜,係呢到問啦 (橫掂你都會post篇文)
我都係放工用空餘時間譯姐,我份工本身同翻譯一d關係都冇
而且我其實係理科仔,AL中英文叫做合格咁樣

點入行/搵到呢個翻譯工作？
翻譯嘅工作模式係點？係咪只翻譯英文？拎文本直接翻定有軟件協助？
呢份工作有無收入？如果有大概幾多？
正職同翻譯工作時間點安排？
理科係邊一科？(其實我都係理科人)
有無翻譯同事/拍檔幫手處理校對同接job？

都唔可以話係工作,我係買呢幾隻game,鐘意玩咪同制作人講聲我譯緊,譯完就email比制作人/其他方法send文件

每次隻game出新版咪睇睇英文版有冇新字就譯,呢幾個制作人都好隨便,冇話有一個限期要交文 (例如出下一個version前)
只翻英文
文本直接翻,暫時呢幾隻game唔駛用到其他技術(例如改圖改影片等等)

無收入

正如上邊講過,冇話有一個限期要譯完,基本上係譯做繁體,入game對下有冇唔通順/錯字就得
呢幾隻game d字數好少(英文文本唔夠100kb一隻),由無開始譯其實都好快,唔會影響正職,打少幾個鐘至半日機就搞掂

physics,chem,biology
有無翻譯同事/拍檔幫手處理校對同接job？[/quote]
呢幾個都係得我一個人譯繁體,所以...冇人處理校對,靠自己check
接job第一題答左

其實正體一直得台灣守護緊
出版書譯本台灣出，game翻譯配音台灣做
steam 正體mod都係台灣人整
香港自享其成，咩都唔到但話自己係正統

咁你同你個傻西阿sir 作個新term 出黎用囉咁撚叻剩係識屌人支那乜乜乜

支那仔真係入晒

入骨

人地老奉出比你？
「我们大国，人口基数多，竟然没简体」
玻璃心蝗蟲？

只識人身攻擊

香港連代理都無憑咩要人地出繁體？

支那仔翻牆出黎玩外國殺人game要人地幫你將啲血變閃光？
而且人地一早寫到明英文同簡體

即係碗飯放係到寫到明有屎你都要買黎食
之後屌鳩人有屎？